【急! deadline fighter召喚】守護廣東話!

滅族第一步就嚟殺到!
仆街教育局準備取消DSE中文聆聽同口試卷, 要廣東話滅聲
公開諮詢到13號(星期五)中午就截止,所有deadline fighter同我隊爆個諮詢mail box (taskforce_cur@edb.gov.hk)!!

唔好以為刪卷好少事, 亦都唔好話”而家我地咪一路都講緊廣東話, 使乜考”
屌你係咪覺得而家個個都出口成文呀?
之前仲屌緊而家個個都打字代替講野, 搞到一開口就1999
你唔係想下一代, 下下一代衰撚過我哋呀?
中共想消滅廣東話文化, 想令香港人逐漸唔識講廣東話咋!
廣州已經係例子

諮詢文件我睇左, 歸納左下面啲points, 大家求其執一兩個send俾學校課程檢討專責小組秘書處, 文筆唔撚緊要, 我要你個mail!

意見:
就諮詢文件:
- 文件提到「學習佔整個課時過大比重，大量家課、測驗、練習、補課，窒礙全人發展。」其實刪左兩份細卷, 學習時數唔會少過而家, 反而中國語文科閱讀卷及作文卷變相佔分多左, 學生操得更勁

- 文件話中文科著重學生嘅溝通能力, 社交自學能力，協作能力, 你廣東話都講唔撚到, 點同你溝通呀?

- 文件又不斷強調要「照顧學生多樣性」，屌呢個原因都不撚知所謂. 咁係咪要降低門檻，俾唔達標嘅學生濛混過關?

就日常應用:
- 文件成日講到要將學習融入日常生活, 強調要就本港具爭議性議題, 例如網絡罪行、青少年濫藥、學童自殺等等訓練學生批判思維. 你唔同本地市民同學者聽多啲講多啲, 點訓練批判思維? 你冇廣東話嘅聆聽同會話能力, 點消化資訊? 點分析本地社會現象呀?

- 從來, 說話可以訓練思維模式同組織力。對於一個自我發展中嘅中小學生，有系統嘅批判思考尤其重要。

- 又, 從來, 學語文, 聽說讀寫都休環環相扣，「聽」、「說」係語言活動嘅基礎，培養學生嘅聽說能力，有助鞏固佢地嘅語文基礎能力。

就文化傳承:
- 廣東話喺中國文化史上面已經有好長遠嘅歷史, 所以廣東話係有助學生了解中國文化.《詩經》係中國第一部詩歌匯集, 而《詩經》（即公元前11世紀）出現時已經用廣東話入詩, 例如：凍／攰／靚等廣東字, 直到而家. 研究廣東話時, 有助學生進一步探討中國文化, 亦對中國語言文字有更深入了解.

- 由於《詩經》出現時已經用廣東話, 剔除中文會話卷變相等如矮化廣東話. 中小學生點樣對中國文化作出有質素的了解、欣賞或有深度咁探討?

Email 如果想寫好少少, 呢度有format:

學校課程檢討專責小組秘書處執事先生道鑒：

就學校課程檢討專責小組於早前發表的公眾諮詢文件中，建議於未來刪除文憑試中文科聆聽卷與口試部份（卷三及卷四）事宜，本人欲表達反對刪減試卷，並持以下理由。

(理由)

希望 貴處能慎重考慮刪卷事宜, 並望回覆(聯絡電郵/電話).

祝
道安

香港市民（置右）
Xxx謹啟（置右）
2019年X月XX日

自推一下
同埋想問有冇po錯台

唔係16號咩？

Push